#### 6.	Построение интервальных оценок параметров нормального распределения. Доверительные интервалы для дисперсии (при известном и неизвестном математическом ожидании). Законы распределения используемых центральных статистик.

**Доверительный интервал для дисперсии при известном математическом ожидании.**  
$`S_0^2=\frac{1}{n}\sum\limits_{i=1}^n(X_i-m)^2`$ - оценка дисперсии при известном матожидании.  Так как $`V_i=\frac{X_i-m}{\sigma}\sim N(0,1) \implies X_i=\sigma V_i+m,`$
то $`S_0^2=1/n\sum(\sigma V_i+m-m)=\sigma^2/n\sum V_i^2\sim \frac{\sigma^2}{n}\chi^2(n)`$. Таким образом:
```math
Z=\frac{n}{\sigma^2}S_0^2 \sim \chi^2(n)
``` 
\- центральная статистика.
Запишем неравенство для доверительного интервала:
```math
P \left( \chi_{\alpha/2}^2(n) < \frac{n}{\sigma^2}S_0^2 < \chi_{1-\alpha/2}^2(n) \right) = 1-\alpha
```
Решаем относительно дисперсии $`\sigma^2`$ и получаем:
```math
\left( \frac{nS_0^2}{\chi_{1-\alpha/2}^2(n)} ;\space \frac{nS_0^2}{\chi_{\alpha/2}^2(n)} \right)
```

**Доверительный интервал для дисперсии при неизвестном математическом ожидании.**  
В качестве центральной статистики возьмём статистику:
```math
Z=\frac{n-1}{\sigma^2}S^2 \sim \chi^2(n-1)
```
Запишем для нее неравенство:
```math
P(\chi^2_{\alpha/2}(n-1)<\frac{n-1}{\sigma^2}S^2<\chi^2_{1-\alpha/2}(n-1))=1-\alpha
```
Аналогично получаем для неё доверительный интервал:
```math
\left( \frac{(n-1)S^2}{\chi_{1-\alpha/2}^2(n-1)} ;\space \frac{(n-1)S^2}{\chi_{\alpha/2}^2(n-1)} \right)
```